display card風扇噪音問題

早排入手左張全新gigabyte 3070 gaming oc，用咗2個月，最近發覺風扇full speed行緊嗰陣會有滋滋聲，有時仲好撚嘈
用過喺youtube睇嘅方法例如手動控制fan speed，都係解決唔到，一到高轉就有聲。

想請問各位巴打有冇解決方法？定係好似網上啲人講係gigabyte通病

壞掉50收

似coil whine，電流聲，你咁岩抽到卡皇，如果係正常顯示卡應該唔會有，幾大都係風聲

唔係 coil whine唔係咁 會係高音同尖好多
應該係把扇既啤擰聲 到某個rpm先會出現
最好拎上代理睇睇 不過妓姦代理係青衣
仲要百冇 乜都要返廠 應該唔會即日搞掂

同埋coil whine係現代display卡黎講算common
因為呢幾代display卡個core clock愈黎愈高 特別係amd卡
我以前張970同依家張30系高loading下都會coil whine
解決方法係set vsync 限制住唔比張卡行咁高fps
從而限制住個gpu usage唔比佢接近full load
張卡就唔會叫

我未試過，可能風扇聲cum住左電流聲

你down d 3A大作例如vahalla
set盡個resolution 畫質開中高
然後行benchmark 好多卡都會叫
因為行benchmark等同開盡張卡
呢個時侯POWER DRAW, GPU CLOCK, MEMORY CLOCK都會boost盡
最易會有電流聲 即係coil whine

Btw 真正既coil whine 嘯叫聲係咁既

我再睇睇點搞好，唔該巴打

所以我個人唔買妓姦好耐
雖然MIT 但係真係好多奇怪問題
又成日改rev 一日改到黑
買七折星都冇咁嬲

微星品質我覺得幾穩，同埋又平過華碩，兩次換機都係用微星硬件，點都好過技嘉一大堆奇怪問題

小心七折星d老母板BIOS
炒到阿媽都唔認得

我裝機只blacklist amd adata 技嘉 大陸galax colorful野，不更新windows bios，咁就百毒不侵

仲有cooler master又係伏到pk，平係平d風扇嘈到阿媽都唔認得

風扇養貓就得 一步到位

師兄，貓好貴，淨係CPU cooler用左貓想靜又有性價比用arctic 定 bequiet好

arctic P12 1000rpm會有怪聲
通病黎 唔介意就ok

bequiet外國好多人用
但個人都係偏好養貓

thanks而家用緊u14s壓10700，有時d聲都比較明顯，不過都靜過垃圾cooler master

用返U12
新版跟一把a12x25
靜到傻

想平就鎌刀+P12
set fix 1100rpm
超高cp

同我個電鬚刨一樣聲

呢張卡算叫得好慘下
正常冇咁勁